中國在香港邊境駐兵 美國國安顧問：並非偶然 人們也對此事非常擔心

中共在香港邊境駐兵 美國安顧問：並非偶然

更新: 2019年08月02

【大紀元2019年08月02日訊】（大紀元記者林燕編譯報導）美國總統安全顧問約翰·博爾頓（John Bolton）週三（7月31日）接受福克斯商業電視台採訪，在被問到中共現在駐兵在香港邊境，是否會發生北京派軍隊鎮壓香港抗議活動的事情？博爾頓回答說，中共在香港邊境駐兵並非偶然（accident）。

「我從一些朋友那聽到內情，人們也對此事非常擔心。」博爾頓說，「我希望人們還記得1989年6月4日的天安門廣場事件，把這一點考慮進去。」

他還補充說，中共在《中英聯合聲明》中承諾其在接受香港的主權移交後給予香港50年特別自治權。

「如果中共不履行這個對國際社會的承諾，也是釋放了一個信號，那就是中國（中共）是否會兌現其它的承諾。」博爾頓補充道。

近期美國政府高層多次表態，呼籲中共就香港問題「做正確的事」。

美國國務卿麥克‧蓬佩奧（Mike Pompeo）週一（7月29日）也對若中共派軍隊進入香港的問題回答說，希望中方做正確的事。「我們（美方）非常清楚表達抗議是適當（行為）。」他說，「我們希望中國（中共）能做正確的事，尊重香港、尊重香港的有關協定。」

港人的反送中運動持續2個月，中共駐港部隊近兩天接連釋放對香港的強硬信號。

中共駐港部隊司令員陳道祥公開表態，把港人的反送中運動說成是「暴力事件」，並重申中共港澳辦之前的支持林鄭月娥施政、支持香港警察「執法」等論調。

外界關注，中共是否會重演1989年的武力鎮壓民主運動。在過去的20年裡，中共的駐港部隊一直駐紮在軍營裡，沒有被召集起來處理公眾抗議活動。

「2019年的香港不是1989年的北京。」美國人口研究所所長毛思迪（Steven W. Mosher）日前在英文大紀元刊登專欄文章說，因現實制衡，中共不敢對香港進行直接的武力行動。

「在全球的關注下，（再來一場）大屠殺註定是一場失敗，是中共、或香港都無法做到的。」他寫道。

毛思迪對比說，1989年，一小群外國記者躲在一家酒店裡記錄下中共的暴行；而2019年，有數百名記者駐紮在香港、這個星球上最國際化的大城市之一。「任何中共在香港犯下的暴行，都會被數十、甚至數百人毫不猶豫地曝光到互聯網上。」他強調說。

攬炒

pish

我地可以迫大集團表態，
只要佢地肯表態唔反對，
市民自然會少左個包袱去罷工

一人一信 推到 大貓 今日內交代 8月5罷工 立場！！！！！